Pengembangan aplikasi React Native terkadang memiliki compatibility issue. Khususnya pada saat build aplikasi dari mobile ke versi web atau sebaliknya. Serta versi node.js akan berpengaruh juga dengan kompatibilitas library yang sedang dipakai dan React Native adalah salah satunya. Maka dari itu, untuk mencegah hal tersebut dan mempertahankan aplikasi agar tetap stabil diperlukan adanya N untuk memanajemen versi node. 
N adalah alat untuk membantu para developer memasang, menghapus, dan bahkan mengganti versi node.js. Sebagai alternatif dari Node Version Manager (NVM), N juga tidak kalah bagusnya dengan NVM. Berdasarkan reponya ... fokus utama dari N sendiri adalah kesederhanaan. Terutamanya pada saat memasang atau berdalih versi Node.js yang berbeda.

image change version using n

Dengan adanya N untuk memanajemen versi node ini, para pengembang akan mendapatkan beberapa manfaat di antaranya sebagai berikut.
1. Banyak proyek dengan versi Node.js yang berbeda-beda
Orang-orang pengembang aplikasi terkadang memiliki proyek dengan berbagai macam versi Node.js yang berbeda-beda. N memberikan kemampuan untuk mengganti versi Node.js berdasarkan kebutuhan proyek yang sedang digunakan. Sehingga konsistensi dan kompatibilitas dapat dipertahankan ke seluruh proyek.
2. Pengujian dan kompabilitas
Testing akan selalu diperlukan untuk mempertahankan aplikasi agar sesuai dengan yang diharapkan. Pengujian yang dilakukan juga terkadang akan melibatkan versi node.js. Hal tersebut sering pada proses memastikan library yang dijalankan tidak memiliki error. Memiliki version manager seperti N dapat menyederhanakan proses tersebut dalam mengganti versi dan menjalankan pengujian terhadap lingkungan yang berbeda-beda.
3. Mempertahankan stabilitas proyek
Beberapa proyek terkadang akan memilih untuk tetap menggunakan versi Node.js yang sama. Hal itu disebabkan karena tidak selalu versi Node.js yang terbaru akan cocok untuk digunakan pada dependencies atau modul yang telah digunakan. Ketidak cocokan tersebut bisa berupa warning atau error yang tidak terduga ketika aplikasi dijalankan. Sehingga dengan adanya version manager seperti N, dapat membekukan versi tertentu saja untuk proyek tertentu. Untuk mencegah upgrade versi secara tidak sengaja dan memastikan stabilitas agar tetap terjaga.

3. **Multiple projects with different Node.js versions**: Developers may work on multiple projects that require different versions of Node.js. NVM or `n` allow them to switch between different Node.js versions based on project requirements, ensuring compatibility and consistency across projects.
    
2. **Testing and compatibility**: Developers often need to test their applications or libraries against different Node.js versions to ensure compatibility. Having a version manager simplifies the process of switching between versions and running tests on different environments.
    
3. **New version adoption**: When a new major version of Node.js is released, some projects may need time to migrate and update their code to be compatible with the new version. With a version manager, developers can continue working on existing projects using the current Node.js version, while gradually adopting the new version for new projects or gradually updating existing projects.
    
4. **Maintaining stability**: Some projects prefer to stick with a specific version of Node.js known to be stable and reliable. Version managers allow developers to freeze a specific version for their project, preventing accidental upgrades and ensuring stability.
    
5. **Exploring new features**: Developers may want to experiment with new features or improvements introduced in the latest Node.js versions. By using a version manager, they can easily install the latest version alongside their existing installations and try out the new features without affecting their current projects.
Beberapa proyek lebih memilih untuk tetap menggunakan versi tertentu dari Node.js yang dikenal stabil dan dapat diandalkan. Manajer versi memungkinkan pengembang membekukan versi tertentu untuk proyek mereka, mencegah peningkatan yang tidak disengaja dan memastikan stabilitas.



Overall, Node Version Managers like NVM or `n` provide flexibility and convenience for managing multiple Node.js versions, allowing developers to work on different projects, test compatibility, and adapt to new versions of Node.js as needed.